Введем следующие обозначения:
	 \[
	 \begin{aligned}
	 p_i(t) &=    \Pr(\boldsymbol{\nu}(t) = s_i), s_i\in S \\
	 p_{ij}(s) &= \Pr(\boldsymbol{\nu}(t + s) = s_j | \boldsymbol{\nu}(t) = s_i) , s_j\in S , s_i\in S
	 \end{aligned}
	 \]
	 Функции $p_{ij}(t)$ удовлетворяют системе прямых дифференциальных уравнений Колмогорова \cite{hinchin}:
	 \[\label{Kolmogorov-system}
	 \frac{dp_{i}(t)}{dt} = \sum_{j \in S} \lambda_{ij} p_j(t),\text{  } i = 1, 2, \dots
	 \]
	 Эту систему удобно записать в матричном виде:
	 \[\label{Kolmogorov-system-matrix}
	 \frac{d}{dt}\vec{p}(t) = \vec{p}(t)Q,
	 \]
	 здесь $Q$ --- матрица интенсивностей переходов, а вектор $\vec{p}(t)$ --- вектор бесконечной размерности вида:
	 \[
	 	 	 \vec{p}(t) =
	 \begin{pmatrix}
	 \vec{p}_1(t) &	\vec{p}_2(t) & \dots & \vec{p}_c(t) \dots
	 \end{pmatrix},
	 \]
	 где
	 \[
	 \vec{p}_k(t) =
		 \left(p_{k1}(t) \text{ } p_{k2}(t) \dots p_{kn_k}(t)\right) ,k = 1, 2, \dots
	 \]
	 \[
	 n_k = |S_k| = |\{ s\in S: j_s = k\}|.
	 \]